政府唔會提嘅 — 第三間醫學院

作者：No Stake 醫學生

【 政府唔會講嘅嘢 — 第三間醫學院 】

香港人，應該諗點樣建設香港，而唔係破壞香港僅存嘅優秀。

香港唔夠醫生，應該諗點樣令香港可以培育出更多一流嘅國際頂級醫療人才，而唔係主張破壞現時優秀嘅水準，去唔知邊度引入一班質素參差嘅「海外醫生」。

今時今日做公共政策倡議或者天真，但描繪我地所想建構嘅香港，依然係每一個珍惜呢片土地嘅香港人嘅責任。

—

1968年，因應當時香港醫生不足問題，市政局議員黃夢花醫生提出興建第二座醫學院。1974年，立法局正式拍板通過籌建第二所醫學院。之後再用左不過係六年時間籌建，中大醫學院於1980年正式成立。當時，威爾斯親王醫院仍未建成，中大醫學院首三年嘅學生，必須去到聯合醫院上堂，亦係多得聯合醫院嘅醫生仗義幫助教學，先得以成事。

五十年後今日，中大醫學院都已經成為令香港人安心、可以係世界舞台立足嘅一流學府。

呢一種建設香港嘅決心，係香港昔日可以作東方四小龍之首嘅原因，亦係喺現時主權移交後嘅香港政府上睇唔到嘅嘢。

—

香港醫生短缺，冰封三尺，大家聽都聽左十年都有，卻從未聽聞政府如何認真去研究、策劃第三間醫學院，去令香港有更多優秀人才。反而，只有順住政治動機，日日向香港人強行推銷，「中国醫生都好好架，大家唔好歧視。」本末倒置至此，違背同出賣香港人嘅利益、安全，令人心寒。

確實，不論黃、藍陣營，都會有人質疑我地本地醫學界，係咪出於保護主義，自己嘅飯碗去反對增加醫生人手。今日，我拋出第三間醫學院嘅討論，就係話比大家知，我地唔係驚多醫生，係驚唔合格嘅醫生，一個都嫌多。

反觀政府對於第三間醫學院嘅主張，每次都輕輕帶過，顧左右而言他，然後就話不如諗下海外醫生。

林鄭話：需一段很長時間去處理軟硬件問題，才可建設一間全新的醫學院」。

千里之行始於足下，你咁鐘意推啲難推嘅嘢，逃犯條例你又咁熱心做，第三間醫學院你開始諗下都唔得？中大醫學院由拍板到成立，都不過六年時間，如果林鄭一上台嘅時候開始拍板籌建第三間醫學院，話唔定過多兩年已經有了。

陳肇始：若開設第三間醫學院將會分薄人手

香港從不乏一流嘅醫生，而作為一個學生，我好清楚其實培訓優秀嘅執業醫生，好多時候唔需要真係學術界嘅教授，而係前線醫生就算冇咩科研、學術背景，都可以教得好好。只要政府同當局願意投放資源，好多醫生現時唔係醫學院嘅醫生，都願意協助培訓下一代嘅本地醫療人才。要知道，現時中大四年級生、港大五年級生，大部份時間都係去Peripheral hospital，接受醫學院外嘅非學術醫生教導，而呢一班Peripheral hospital醫生，大多甚至係免費係工餘時間幫手教。香港嘅醫生前輩係無私到免費教都肯，你政府肯撥資源，會吸引唔到人才。

仲有，你只要有資源、有學術發展嘅空間，唔好郁啲就攻打人哋啲大學，就自然吸引到世界各地嘅人才黎香港發展。

初期先招收較少量學生，同埋專注較多係教學（相對科研），香港絕對有能力建立多一間優秀學府。

偏偏政府做嘅，卻係全體醫管局醫護係疫情下凍薪、2019年撤回醫學院撥款。一邊踐踏香港嘅醫療發展，一邊將公帤亂用係大白象建設，再引入參差醫生。

—

第三間醫學院，香港做唔到，新加坡做到。

2010年，係香港政府同建制派主張緊引入海外醫生時，南洋理工大學正式拍板，同世界一流嘅倫敦帝國學院合作，建立新加坡第三間醫學院。LKCMedicine 2013年成立，2018年首批醫生進入巿場。

2021年南洋理工大學醫學院新院長係邊個？

沈祖堯。

香港政府，就係呃你香港唔夠人才，話我地起唔到第三間醫學院，所要要搵暨南大學醫生醫香港人算。新加坡，就坐言見行。結果，香港嘅世界頂級人才，就去左外地，香港人就等被暨南大學換血。

—

啟德醫院，將係2025年落成，要做一座新嘅教學醫院，而家開始討論策劃係最好嘅時機。

當然我呢個係好初步嘅拋磚引玉，最後係咪做得成，冇人知。但一個冰封三尺嘅本地公共議題，政府完全唔去考慮從發展本地嘅方向著手解決，係無可能犯嘅錯。

我對政府冇期望，但我對香港人有希望。而要救返香港，我地必須要永不放棄，去論述我地對呢片土地嘅想像。

坡佬口講要親中，到自己要揾人搞醫學院，即刻揾返香港人

都唔明點解啲人咁驚

一係海外醫生一條隊，本地醫生另一條隊

新加坡一樣有海外醫生

中大係深圳咪開左香港第三間醫學院

香港人咪即係中國人, 你家陣分裂中國, 我已經報左國安

新加坡仲收大量海外醫生比人免試咁入黎醫院做喎

政府偏偏唔做普通人都諗到既解決方法
佢地在意既根本唔係民生 而係政治任務
可惜香港仲有一大班傻仔為政府護航

新加坡不嬲都口裡奶共但身體欲永遠都好誠實
只要任何外國勢力嘗試影響佢地嘅政治 佢地就必定身起刀落連支共都無情講
幾年前先有個喺新加坡學術地位好高嘅美籍支国學者 因為幫支共干預新加坡內政而被高調取消永居資格驅逐出境仲講明永久不得再入境 去到上年又捉多個幫支国收集美國同新加坡情報嘅本土博士生

白痴都知政府規模咁大

所有決策既野係有幾多政治動機

就算係一間小小上市公司都以有好多政治野，最後決策變左不淪不類，損害stakeholders